\subsection{Rundenerkennung}
Der originale Algorithmus wurde in Abschnitt~\vref{sec:implementierung-rundenerkennung} erläutert und wird in diesem Punkt, entsprechend den Anforderungen an die Echtzeiterkennung, angepasst.
Hierbei wird eine neue Meldung zu dem Zeitpunkt an die sporttreibende Person übermittelt, wenn entweder eine Runde erkannt oder erneut absolviert wurde. Parameter, die dem originalen Algorithmus übergeben wurden, werden ebenfalls für den überarbeiteten Algorithmus verwendet.

Der Echtzeitalgorithmus gibt die identischen Daten zurück, die auch der Originalalgorithmus retourniert. Der Echtzeitalgorithmus returniert diese Daten jedoch bei jedem neu erfassten Punkt und nicht erst nach dem letzten Datenpunkt. Um der benutzenden Person Echtzeitinformationen über abgeschlossene Runden zu geben, muss diese Rückgabe im Anschluss noch mit der Rückgabe des vorherigen Datenpunkts verglichen werden. Hierbei werden die Unterschiede ermittelt und der sporttreibenden Person präsentiert. Dies ist jedoch nicht Teil der unter diesem Punkt erläuterten Implementierung.

In Abschnitt~\vref{sec:implementierung-rundenerkennung} wurde die Implementierung in drei Schritten erläutert. Da dies bedeutet, dass ein Schritt vollständig abgeschlossen sein muss, bevor der zweite beginnt, ist dies für den Echtzeitvergleich nicht praktikabel. Hier ist es notwendig, dass alle drei Schritte durchgeführt werden können, ohne dass die Route bereits vollständig beendet wurde.

Basierend auf diesen Voraussetzungen lässt sich die in Listing~\vref{lst:implementierung-echtzeit-rundenerkennung} dargestellte Implementierung entwickeln. Diese weist Teile der einzelnen Schritte auf und kombiniert sie, wie zuvor beim Vergleich von zwei Aktivitäten, innerhalb einer Methode.
Zusätzlich muss hier jedoch auch die \verb|compare|-Methode angepasst werden. Dies geschieht ähnlich wie in Abschnitt~\vref{sec:implementierung-vergleich} erläutert.
Es fällt auf, dass auch bei einem vollständig anders aufgebauten Algorithmus mit mehreren Schritte, keine neue komplexere Implementierung entwickelt werden muss, aber dennoch das identische Ergebnis in Echtzeit berechnet werden kann. Jedoch lässt der dargestellte Algorithmus zahlreiche Verbesserungsmöglichkeiten offen, welche die Berechnungsdauer erheblich verbessern können. Wenn beispielsweise die \verb|compare|-Methode detailliertere Informationen zurückgibt, weshalb ein Vergleich nicht erfolgreich war, kann die Berechnungsdauer auf bis zu \SI{1}{\percent} der ursprünglichen Dauer reduziert werden. Zusätzliche Verbesserungen können durch das zwischenspeichern von Informationen gewonnen werden, wodurch beispielsweise der Vergleich der Runden mit der Route nicht bei jedem neuen Punkt von vorne beginnen muss. Die in der Evaluierung verwendete Implementierung speichert jedoch nur die im Listing angegebenen Informationen über mehrere Iterationen hinweg.

\begin{lstlisting}[
  float,
  language={JavaScript},
  caption={Implementierung zur Echtzeiterkennung von Runden innerhalb einer Aktivität.},
  label={lst:implementierung-echtzeit-rundenerkennung}]
class LiveLaps {
  constructor(maxDistance, minLength) {
      this.maxDist = maxDistance;
      this.minLength = minLength;
      this.smallestStartIndex = 0;
      this.path = []; this.laps = [];
  }

  public addPoint(position) {
    this.path.push(position);

    const lapStopIndex = this.path.length - 2;
    const stopLine = [ this.path[lapStopIndex], this.path[lapStopIndex + 1] ];

    let lapDist = 0;
    for (let lapStartIndex = lapStopIndex - 1; 
         lapStartIndex >= this.smallestStartIndex; 
         --lapStartIndex) {
      lapDist += distance(this.path[lapStartIndex], this.path[lapStartIndex + 1]);

      if (lapDist < this.minLength) continue;

      if (distanceToLine(this.path[lapStartIndex], stopLine) <= this.maxDist) {
        this.smallestStartIndex = lapStopIndex;
        this.laps.push(/* ... */);
        break;
      }
    }

    for (const lap of this.laps) {
      const lapPath = this.path.slice(lap.from, lap.to + 1);

      for (let lapStartIndex = lap.cur; lapStartIndex < this.path.length; 
           ++lapStartIndex) {
        while (lapStartIndex < this.path.length) {
          const points = this.compare(this.path.slice(lapStartIndex - 1), 
                                      lapPath, this.maxDist);
          if (!points) break;

          lap.occurences.push(/* ... */);
          lapStartIndex += points;
          lap.cur = lapStartIndex;
        }
      }
    }

    return this.laps.filter(/* ... */);
  }
}
\end{lstlisting}